分手一年後 發現想搵個人傾下計其實都唔容易

自己一個望住窗 聽下歌
好想有個人喺身邊陪住
朋友又好咩都好 只想有人一齊Chill下 享受呢個秋天
有冇人一齊吹下水

一個人點會冇朋友ga 搵下你啲朋友啦

有朋友呀 但都唔知講啲咩好
而且各有各忙咁 費時阻住佢地啦

你搵咗先，可能人地都係覺得想搵人陪但係又怕左到你呢。

i know that feel
所以依家都係不斷搵劇煲去等自己冇咁悶

有時只係想搵個人一齊on9 坐係隔離聽下歌 望下野。唔駛出聲。有你在 ，我就安心。但又怕阻礙人地，結果只有自己一個繼續on99

上黎同大家吹下水算

一齊吹下水囉
你平時有咩做架？

招SP?

煲左好耐 睇到唔想睇 冇心機

不嬲冇朋友開

冇錯 exactly
我都真係想有人喺身邊一齊靜靜地聽下大家鍾意嘅歌

不了 thx

我份人好悶 都係睇Youtube Netflix睇下書咁

我都係咁

出左黎做野就更加啦
朋友拍拖既拍拖，結婚既結婚，湊仔既湊仔
你只會愈黎愈孤獨

黎 呢度咩都缺
唔唔缺狗公

係
要搵一個真係可以隨時隨心同佢傾計嘅
似乎只有男女朋友

一模一樣
得返自己一個人 我都好想有個人可以傾吓計 講下無聊野
最好可以一齊出街 搵好野食 大家一齊相伴渡過下d時間

係 但要搵一個咁嘅人好難
唔想靠愛情

Pm 我 @hugo1991

係囉。難搵。我有時都想咁。結果只有自己一個落街行左陣。又要番屋企

自己分左幾個月 雖然已經放低左
開始自己去下d以前想去既地方
有時候都會覺得開心
不過覺得有得分享會錦上添花

自己行嘅時候又唔知行乜好
加埋我有焦慮症 好在意街上嘅人嘅目光
硬係覺得自己一個好奇怪咁 所以都係行一陣就頂唔順翻左屋企

放低左就好

me2 半年有多

same 不嬲一個都冇

分左兩年

分左手嘅大家過得還好嗎？

metoo

冇心識其他人單身左2 3年已經

仲未放得低？

係，坦白講，冇人會咁有心機聽日發UP瘋。特別人愈大愈係。

係啊 我都分左兩年 第一年都仲未慣 而家已經慣左
想出街果陣就問下有無朋友一齊出去hea下
無既話就睇下有無咩想要買 買完就番屋企
平時唔出就係屋企睇下書 搵野學下
或者咩都唔想諗果陣就打下機

而家ig 睇到人地幸福都幾開心
我就已經慣左一個人生活
重新識一個人好攰咁
之前果個識十年拍八年

就30 識過人好難

真呀 所以都費時煩住啲fd
上黎連登有人一齊吹水已經好好

放低左好耐 不過冇動力去識其他人
冇信心last到好耐

其實咁都幾舒服
我都鍾意享受自己一個嘅時光
只係有啲moment會想有人喺身邊
希望遲下會好似巴打你咁習慣

試下問左先，有時候大家都想搵大家，又怕阻住對方，問左就算真係唔得閒，都唔會因為咁而遺憾。

啱啱都係咁，問朋友即出食飯，得，得左

我都差唔多感覺 好似再有伴侶都只會分手收場

已經睇得好開所以 返學都冇人啱

加埋而家都好難識到人啦
Online 上堂個個連Icon都冇又唔開cam

我嗰間已經f2f返不過真係冇乜動力去發展 識朋友算

不過自己本身少朋友
呢喺屋企太耐 對住四道牆 好容易一唔小心就會心情低落
由其夜晚時分又會訓唔着 幾個月入面有時精神好差
所以一條友有心機就出去 喺街鳩行都好

有人拖都好呀 開心仔

我都係咁，朋友結哂婚，費事打攪人

自己一個對住四面牆真係好容易出事
成日都因為咁又陷入抑鬱

因為時間珍貴
大家都想比最重要/最值得嘅人
真心朋友一定會花時間撲出去聽佢訴苦
唔真心果d就算了
留翻同值得嘅人相處仲好

可惜冇心動嘅感覺

可以既sis 或者搵份再忙啲既工 等自己一個人既時間變少
缺點就係節日都要同同事過😂 我係咁

就算慣左 我都會有你所講既moment
始終每一日都經歷咁多事 好難唔會有唔開心或者失落既事
果陣我會即刻搵其他事來做

始終已經無人再聽你呻 屋企人可以既 但我本身就唔會同佢地講呢啲野 所以自己搞掂啦 都幾羨慕同屋企人好close 既人

啱啊啱啊 靜落黎就係咁
有小小想識樓主 可以大家互助
感情樹窿 可以收埋d負能量

我之前就係搵左份好忙好chur嘅工 等自己少啲時間諗嘢
結果成日心不在焉比人屌到仆街然後辭左職
而家多左時間喺屋企自己一個
遇到唔開心嘅事通常都唔會分散注意 反而係會不自覺咁沉浸左喺個悲傷嘅情感入面

我同屋企人都唔會分享呢啲 都係自己搞掂

無任歡迎呀
不過我焦慮仔成日好驚大家一對一傾計嘅時候我會唔識應
幾年前都喺連登識左幾個網友 到一對一傾計嘅時候好似又尷尬尷尬咁 之後都潛晒水

不過我想講 其實我係巴打黎
原來幾年前屎忽痕轉左紅色名 一直冇改翻

係搵唔到岩傾既定直情無人同你傾？
其實唔洗介意麻煩到朋友架，想傾咪搵朋友傾，好多人都樂意聽既

啱啱分咗手一個月，情況一模一樣
特別而家秋天好想出街行吓

我諗佢地係樂意聽嘅
只係我真係好擔心麻煩到佢地
因為知道身邊人都好忙 讀書嘅又chur翻工嘅又辛苦
冇理由要佢地浪費時間喺我身上
有時間都寧願比佢地休息下

都係分差唔多一年
每晚做gym
放假去誠品睇海睇書
好充實

我都係晚晚健身健心
努力增值自己

真呀
健身健心
瘋狂學野
提升思想層次
自己睇返自己都覺得正

冇事喎樓豬

其實我都係咁，有時唔想自己一個人，但又唔敢成日揾朋友，驚佢哋覺得煩，又知佢哋都有自己野做

最尾咪成日自己一個仲試過自己一個去海邊飲酒，飲到口罩都跌埋

講遠左，其實樓主唔需要覺得自己好奇怪，好多人都可能係咁。樓主其實可以大膽少少少少，可能淨係問佢，可唔可以一齊食餐飯，其實可能人哋都等緊呢句呢

俾啲信心自己

我都希望有一日自己望翻自己可以覺得自己正
唔想做一世自卑仔

睇走勢過多陣冬天，你就差不多思覺失調

小感動 連登有愛

真
放負師

試吓學識戰勝孤獨

係啊 我好掛著你啊

努力學習緊
漫漫長路 有排學

聽你咁講我都好似有焦慮症
唔係毒撚唔夠膽同人對望果啲 係真係俾人望嘅時候好唔舒服 即刻急急腳行返屋企

夜晚仲會唔會諗返起

係呀會勁唔舒服 即刻想搵窿捐
不過巴打唔確定嘅話建議去睇下醫生
利申 焦慮 抑鬱 躁鬱 PTSD乜都有

而家唔會啦 我覺得已經放低左既
但可能潛意識佢仲係度 始終太耐了 同埋我係初戀
因為我成日發夢會夢到我地仲會開心出街啊 玩啊果啲
醒果刻先知 哦 又係夢

初戀八年 難得

出去做下運動啦
咁樣身體都會健康d

我宜家都鍾意一個人去公園散下步
平靜下個人，諗下野
其實幾好

係 連登有愛

通常喺屋企做運動 出去驚中武漢肺炎

焦慮仔

一齊圍爐取暖

我等陣就出去跑個靚步先

睇Netflix 都已經可以去影視台圍爐啦

試下講下？
講出黎個心會舒服d

有無諗過伴侶都可以係soulmate

有呀 但一分手就連soulmate都失去埋

係連登識囉

睇下有冇緣啦

完全明白

以為自己開po

我都覺 因為真係好少身邊朋友係第一次拍咁耐
本身我都以為可以行到尾
分手之後明白每段關係都會有佢終結既一日
所以唔去掂 就唔會再痛
就算再掂 都唔會再訓身

一齊圍爐囉 講下你嘅感受

感受到巴打嘅痛

人大多 好多嘢都習慣咗放係心裏邊 身邊有唔少朋友 不過就係唔想講太多關於自己嘅感受

係咪好矛盾

原來咁多人同我一樣。。

唔矛盾呀
始終我地人大左 要考慮同顧及嘅嘢都多左
啲嘢唔再好似細個咁單純
唔會想煩到人 而且佢地又未必會明白你
自然習慣收埋

重新識一個人真係好攰

以前拎個心拎個肺出嚟 依家好驚付出得太多

所以而家 家人同朋友並列我既第一位
其次係工作 興趣
世界咁精彩 無理由為左呢樣野失落咁耐既
愛情只係人生其中一部分
有就錦上添花 又無話必要既
而家最慘既事應該係比人困住左係香港

不能同意更多
好想自己一個去下旅行

too

如果再有機會拍拖 我都一樣會對佢好好 我覺得值得既野就會去做
但唔會再擺佢係第一位
可能有啲矛盾 但我係咁諗

一講一諗起就想喊然後就panic
我唔得啦

而家變左屋企人好想同我去旅行
去過一次台灣之後
點知撞正疫情
本身同朋友都約好左今年四月去
都無得去

Sis 做咩咁想自己旅行 試下獨行感覺？

我最近嘅感悟係唔好逃避
我發覺咁樣一直逃避落去都唔係辦法
始終都要面對自己嘅感受
想喊就喊出黎 如果panic嘅話上黎呢度我地一齊陪你面對

明白果一種矛盾 更多既係無奈 太快將佢放係第一位 最後傷心既都係自己 不如睇清楚先將個心交出黎

重新識一個人真係好攰
由其你上哂心去相處更攰

利申 唔係sis
主要都係想要個自由自在嘅feel
唔洗諗人感受 自己想做乜就做乜 最輕鬆

我都有正常社交 唔係毒撚
但呢啲情況我就算戴住耳機都會好驚
完全係控制唔到嘅焦慮
如果好影響你嘅話建議巴打睇下醫生

不過有時悶起上黎成個人真係好頹

上連登吹兩句吖？

係今日悶左成日 做乜都冇心機

而家就係度
btw你個名好正

多謝，哈哈

做人最慘就係對生活冇左個種動力

成日都覺得有咩意思

所以而家慢慢學識自己揾樂趣

會走去學下野咁

雖然有時都係覺得好抑鬱咁

又冇女朋友

我都係成日思考人生究竟有咩意義
諗諗下通常都會想自殺
因為之前基本上我嘅人生意義係女朋友
分手之後乜都冇
btw而家move on左 只係未搵到生存落去嘅意義

細個會想自殺
大過反而冇左呢個唸法
可能因為見多左世界
覺得一世人流流長
仲有好多野未試過
唔想死住
例如我好想去一次希臘
又想揾番個女朋友
好多野我都想做

上多啲來連登吹下水
始終去覺得係網絡世界最無包袱
所以你可以講到好深都得

就算現實朋友 大家都未必傾到最底個浸
都要睇時間 個feel未到嘅時候又唔想講
咁不如襯想講個陣就係連登即刻講

呢到總有人會聽你講
我覺得連登係好有愛嘅地方嚟架
當然都有好多撚樣 可以無視

年紀開始大，身邊朋友都開始有家庭，有自己既生活，自然越見越少

加一
想報啲班上下，但自己一個又無乜太大動力

我真係明

我由細到大都有自殺傾向
不過都係 試過好多唔同嘢之後會發現呢個世界好大
想繼續探索下先

啱啊
所以樓主唔好有事
大把人撐你
例如我

連登啱開嘅時候識到好多好有愛嘅巴絲
收到好多連登仔寄黎嘅聖誕卡
不過呢幾年風氣越來越差就冇再點上黎吹水

我都係分左1年，上一個拍左4 年，都好痛。所以都明白

感動仔

一樣，一齊咗3年幾，啱啱分咗手，因為佢有第三者，突然覺得，原來我除咗佢，我乜都冇..

所以真係唔好將所有重心擺喺伴侶度
自己都要有屬於自己嘅圈子自己嘅世界

師兄 巴定絲？

我未分 但係我心入面都當分左

而加覺得好似唔容易識下個新咁 啲朋友又各自忙 就黎變孤獨精

就30巴 一次長拖都未拍過 疫情下屈埋屈埋更加覺得孤獨 明明同屋企人相處唔錯 但個心永遠好似少左忽咁

尋晚同朋友食飯 個個講女朋友點點點 我就成晚陪笑 完全冇內心交流 返到屋企真係好難受 頹到而家

醫到咩唉.....

巴
點解會當分左？淡到冇感情？

真心嘅
我前兩三個月極嚴重 差啲自殺
去Therapy之後認清左好多自己嘅諗法
當然中途都好多朋友同屋企人嘅support先捱到落去
雖然未話係好翻 但改善左唔少
希望日後會好翻唔會復發

係希望被愛 想有個人喺你身邊？定係搵唔到心怡嘅對象

BTW多謝每一個留言嘅巴絲打陪左樓豬我一日
因為有你地嘅鼓勵所以都鼓起左勇氣約左個平時少交流嘅friend遲啲出黎食飯
生命又美好左 今日訓先 聽日再一齊吹水

而家都唔知點，我覺得好似呢一世都會孤獨咁過...

拍左3年幾 散左半年
完全明你果種感覺

真
對方可能搵你攝下時間
自己on99咁係到等人覆

兩樣都係 越搵唔到就越想被愛 但知道越想被愛會越搵唔到 所以成日要壓抑住d寂寞

或者仲有唔甘心 點解人有我冇咁 明明我唔比人差 但就係冇緣

覺得呢條片講得好啱 需要學識同寂寞同處
大概就係呢一代城市人總會遇到既問題

唉 都係啊 我之前咩都以佢為先 就哂佢 覺得咁樣對段關係最健康 其實就相反
又唔識攤出來講 大家中間埋左好多刺

真係睇清睇楚段關係會唔會有結果先好作決定
唔係盞自己辛苦
同埋愛自己先可以愛別人 對自己好啲先啦

原來唔係sis sor 嗌錯咁耐
Btw 果種feel 正啊
過去既就當做一段美好既回憶留係心深處
有機會要試下啦 男人老狗去邊都唔使顧忌
可能係尋找自由自在既旅程識到第個

唔使諗咁多wor 巴打 呢個世界又唔係一定要有愛情先至完滿 你睇人好 人睇你好者 緣份來到既時候就會有架啦

我其他朋友結婚生仔各種都有
我就無乜所謂 反而凳佢地開心 可以搵到另一半
越諗咪盞自己難受 睇開啲 執著唔係唔好 但無需強求

一樣
有時有啲生活既小事想同人分享，但冇一個咩無聊野都可以分享既人

道理我明 所以平時先會壓抑住 可能同朋友食餐飯引爆左 見佢地開心我都會開心 但真係好難唔諗起自己 緣份幾時會到？係咪真係有都唔知

前幾年都叫有睇開啲 專心做其他野 但而家疫情連gym都做唔到 一冇野做個空虛感就黎 就知以前既睇開啲根本係呃緊自己 所謂睇開啲 不過係自己得唔到而自我安慰

但知道又點？我都唔會因為知道左而多左機會搵到另一半 結果都係繼續生活 被迫放下 直到下次又再爆過

完全明白我之前就係咁 覺得佢係我全世界 掏出晒真心最後受傷既都係自己 人地覺得有你無你都係咁 一樣快樂生存落去 只有自己獨自傷心覺得自己好傻 學下自己愛自己多啲先

條女成日比人感覺唔投入 我都唔係話想好似啲女咁煩同痴身 其實每日簡單講兩句係真係好正常 但佢好似對我好懶咁 次次我主動揾話題 我唔揾 佢又真係唔揾 由得件事沉

平時出街 傾計都正常 有時都會主動拖我手 同我kiss 同埋有慶祝生日

但平時whatsapp 一次主動講愛你 掛住你都無 又無試過主動打電話比我 次次都我主動

其實係咪應該分手？

同朋友講其實無撚用..
頭一兩次都係話.時間幫到你.等佢一條仔/女咩.下個更係..其實都係廢話..
跟住再搵佢地就會覺得煩..
所以..唔洗搵人傾..靠自己啦

有咩學....我都想學野..但諗唔到有咩學

拍拖果啲為左避忌啲
都會主動少啲同異性聯絡
本身朋友就唔多
分手後更加少左個可以真正傾計既人

I know that feel

我發現愛自己先係人生一大課題
自卑仔真係好難去愛自己 寧願將所有愛投放喺伴侶身上

我覺得應該試下同佢傾下先
大家將心入面嘅諗法講清楚睇下佢點諗先
如果真係唔work先分手
始終一段感情唔係咁容易 失去左之後又唔知幾時先有

同個Ex就係旅行識
而家有心理陰影

上黎呢度開心share

唉 好多野我都可以忍 佢人易發老脾/忟憎 又大洗 但唔投入係真係幾難忍 係咁單向 講得衰啲 你有無中意過我？不過你講得啱 等我同佢傾下

運動類
音樂類
同份工相關類
其他

我用個持續進修基金拎左做gym果啲教練牌
又讀緊wset品酒course
自己行業果啲又讀多左張cert

學下啲生活技能
整野食 考車 first aid
學樣語言又得
chill 啲學沖咖啡 調酒

同意
29開始有呢種感覺…

我都有睇過個聖誕卡post
好鬼溫暖 唔知今年仲有無

我都認同風氣比以前係爭啲，但都仲有warm嘅人，好似我上年買口罩，有巴打見到平價就會share code叫人一齊買，又或者有巴打買到原價switch讓咗部俾我
所以我都相信呢到有好多愛

巴打有料 一定好靚仔
有時越驚就越要去面對架麻
Btw 去得旅行果陣你已經無哂陰影
因為可能幾年後

唔識點去安慰你 巴打sorry
我靜係知本身我都睇呢樣野睇得好重
後尾太忙 慢慢已經覺得可有可無
可能真係習慣左一個人既生活 多個人反而覺得會麻煩

間唔中空虛感我都會有 特別大時大節 但好快搵下朋友柒下hea 下 或者做下興趣野 已經好快無果種feel

可能我呢啲係天生應該一個人

其實我都好少上來 一星期或者兩星期上來望下有無咩想睇既po
風氣越來越差十分之認同 以前仲會每個po 都會入去睇下

27 +1 識親都係同事 之後變做朋友 知心既都係以前識落既 但圈子全部都係男人

巴打接受左孤單同寂寞果種感覺 唔會因為咁而困擾其實好好

係呀 我之前直情Del左lihkg 係上年抗爭先dw翻

我都希望自己係靚仔
飲多兩杯靠把口架咋 佢唔睇樣先揀中我

而家都唔敢比地址人啦 點知係咪狗
不過都真係仲有好多好有愛嘅巴絲

住東九龍的我呢期成日都一條友揸車上飛鵝山吹風。

有興趣一齊可係連登pm我

早兩日上去 凍到我隻蝦咁。未日落

我中意夜晚上，呢個季節真係好舒服。不過長褲就梗架啦，外套就未必需要。不過係一條友，窄d囉。年紀大左都難識人，有時都唔係幾想講野，就上去坐下。

我都係咁，可能我地係山上相遇過

唔係喔，我好少見人一條友，多數有伴。我張櫈爛左，唔係下次見櫈相認😂😂

圈子全女人😂

應該交換圈子 唔好浪費資源

上黎吹水囉 或者喺度啱傾嘅話都可以識嘅我諗

分左九個月
總係時時夢見
唔知點先放低

我都係呀 班fd全部都女人 仲要個個有拍拖 邊得閒理我

接受自己未放低呢個事實 唔好逼自己去放低
就會慢慢放低
我就係咁

可能真係愈迫自己放低 就愈唔放低到
黎緊試試接受先

咁唔傾咪得囉。唔傾咪又係咁過。

生存好困難 唔生存咪得

想識下樓主

點解

樓豬都有焦慮症？吹下點deal
利申同路人

想同樓主瘋狂傾計

有呀 焦慮 抑鬱 燥鬱都有
呢幾個月開始去therapy
真正去面對自己嘅情緒
知道形成自己咁樣嘅原因係乜就好啲
童年陰影 抗爭時期嘅事等等
知道左原因個人就鎮定啲 冇咁焦慮
不過有時都係控制唔到

喺度留言囉

如果你有日見到1個人開電單車上黎 戇鳩鳩 又食煙既 黑萬 就相認啦

我係焦慮加驚恐
呢排有工返好左啲
我就係童年成長+讀書時期影響
做下運動都好啲架
樓豬有冇睇醫生？

冇睇精神科呀 唔想食藥
巴打有好轉就好
我都keep住做運動 build up翻多d自信
一齊進步一齊好翻

樓豬多謝你呀
做運動好啊 又可以keep fit
我係頂唔順先去睇
比多d自信同價值自己
一齊努力
樓豬平時做咩therapy ar

頂唔順肯去睇好好啦
好過自己諗埋一邊唔識求救做傻事呀
我係去見clinical psychiatrist 傾計為主
但面對左好多自己真實嘅諗法
以前成日逃避 或者壓抑情緒
最近先發現我係一個唔識得點樣去嬲嘅人
而家二十幾歲要學識點樣嬲人

我以前都好中意逃避
我以前嚴重到生活都出問題
心理治療好貴喎
樓豬幾有米
比多啲情緒主導權自己
多啲釋放同接納自己情緒呀
樓豬係咪唔識say no同發嬲

好窮公屋撚
好不孝 老母咁辛苦翻工攞黎比我睇病仲要咁貴
成日好驚比情緒主導自己會做痴線嘢
所以一直抑壓住
冇錯我真係好唔識say no同埋發嬲

咁又唔好咁諗
你媽都想你好返既
抑壓得太多會有反效果呀
得閒要放下負同減壓
你幫自己建立返個價值
就知道你有啲時候要識拒絕人
我明，我之前都係
因為勁缺乏安全感

多謝巴打
就係因為自卑所以對咩都好冇安全感
而家努力建立自信中

建立自我價值好緊要
樓豬咁夜都唔瞓？
我返緊通宵